伺車主飲茶去7仔偷18部單車 兩賊人深水埗落網

警方進行反單車盜竊行動，分別於今日清晨及黃昏時份，於深水埗拘捕兩名男子，並撿獲共18部疑經盜竊得來的單車，及一些單車零件，行動仍然繼續。

兩名疑犯分別39歲姓黃，以及52歲姓劉，均涉嫌單車盜竊及處理贓物罪被捕。消息指黃無業，劉則報稱任職清潔工，其中黃於今早清晨被捕，劉則在黃昏落網。警員在黃的寓所內起出5部單車，另在劉的寓所撿獲13部單車及一些單車零件，疑與案有關，一併帶走調查。
涉案部份單車比較貴價，警方調查相信疑犯往往趁假期到多人踩單車的地點，針對較貴價的單車，伺車主飲茶用膳或進入便利店購物期間，把單車停泊門外沒有鎖好，隨即將單車偷去。